A貨深夜數學題

打機見到得閒擺上黎一齊玩下

按照上圖規律：（顏色數字為提示）
a) 計算出Type55, Lv55既所需經驗值：P(55,55)。
b) 以x=Type, y=Lv 呢兩個variable寫出整個table任何格仔既所需經驗值P(x,y)，即係general term👉🏻Express P in terms of x and y.

話明A貨深夜數學題當然係會比答案
亦都誠邀正貨深夜數學題作者黎解答
@葉子情

留名

用咗regression 不過有error

Tips係arithmetic sequence, floor function

Btw 55果個你做到咩數
睇下近唔近

諗唔到floor點用

紅色個次數係同floor有關

例如10/1=10
10/2=5
10/3=3.333...

無其他人試下答就快開估了

無聊solve咗P(0,y)出黎
任何arithmetic series都可以寫成一個quadratic function f(y) = ay^2 + by + c
而3個unknown只需要3個condition去uniquely determine
所以我純粹solve咗 f(1)到f(3)個condition:
a + b + c = 636
4a + 2b + c = 691
9a + 3b + c = 750
得出a = 2, b = 49, c = 585
之後Verify: f(99) = 2*99^2 + 4*99 + 585 = 25038
利申: 之前就係玩過隻game個level經驗值係用arithmetic，一陣得閒再solve埋general P(x,y)

好~等睇你會點計後面既type

如果淨係for type 10type 10以下
2n^2+49n+585+(24+2n)*floor((n-1)*T/10)+floor((n-1)*T/10)*(floor((n-1)*T/10)+1)/2
T= type no
n=level
type 10以上又有一輪加上去
暫時未化簡到

又好似搞掂左

n同T即係x y?
可大概講講點計?

有冇csv可以放上黎唔想自己入

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

入黎做咩睇表推式

心算

用A.S.既式
搵general term喎

聽日冇人答開估

2y^2+49y+585+(24.5+2y){Floor[0.1x(y-1)]}+0.5{Floor[0.1x(y-1)]}^2

而家先見到

香港而家咁都冇心情計數啦